# KAKAOPAY PRETEST

## 요구 기능
* 사용자는 텍스트로 된 할일을 추가할 수 있다.
  * 할일 추가 시 다른 할일들을 참조 걸 수 있다.
  * 참조는 다른 할일의 id를 명시하는 형태로 구현한다. 
* 사용자는 할일을 수정할 수 있다. 
* 사용자는 할일 목록을 조회할 수 있다. 
  * 조회시 작성일, 최종수정일, 내용이 조회 가능하다. 
  * 할일 목록은 페이징 기능이 있다. (미완)
* 사용자는 할일을 완료처리 할 수 있다. 
  * 완료처리 시 참조가 걸린 완료되지 않은 할일이 있다면 완료처리할 수 없다. 
  
##요구 사항
* 웹 어플리케이션으로 개발 [Spring Boot으로 개발]
* 웹 어플리케이션 개발언어는 Java, Scala, Golang 중 선택을 권장함 (단, 다른 언어에 특별히 자신있는 경우 선택에 제한을 두지 않음)
* 서버는 REST API로 구현
* 프론트엔드 구현방법은 제약 없음 [React로 개발]
* 데이타베이스는 사용에 제약 없음 (가능하면 In-memory db 사용) [H2 사용]
* 단위테스트 필수, 통합테스트는 선택 [통합 테스트는 익숙하지 않아서 단위 테스트 실시.. 통합 테스트 배워보겠습니다..]
* README.md 파일에 문제해결 전략 및 프로젝트 빌드, 실행 방법 명시

## 문제 해결 전략
* 일단 개발 시간이 길지 않았습니다. 갑자기 업무가 밀려와서.. (반나절만에 개발했어요..)
* 추가는 하단에 위치한 타이틀과 참조 아이디(텍스트로 숫자를 적고 콤마로 구분하여 여러개 할일에 참조를 걸 수 있도록 함)를 걸고 DB에 저장
* 완료 처리는 체크 박스를 사용하였고, 참조가 걸렸으면서 완료되지 않을 할일이 있으면 완료처리 불가능 / 참조가 된 것과 참조를 한 할일이 모두 완성처리가 되어 있을 때 참조가 된 것부터 완성 해제 처리가 불가능하도록 FE에서 처리 (BE, FE 모두에 처리되어야 하는 부분이라고 생각하지만, 로직이 같기에 일단 FE에 적용하였고 충돌이 생기는 부분에 대해서 alert처리.)
* 할일의 타이틀 (텍스트) 수정은 타이틀을 클릭해서 Update 버튼을 클릭하면 수정됨
* 페이징 기능은 개발하지 못했습니다만, 'react-js-pagination'을 통해서 현 회사에서 개발중이고, 개발한다면 로직은 limit과 offset을 통해서 DB 쿼리 호출을 하겠죠?

## 빌드 및 실행 방법
* bitbucket을 통해 clone (주소 -> https://bitbucket.org/skychb/pretest/src/master/)
* Eclipse 환경에서 Maven - Update Project를 통해서 BE, FE 빌드
* Run As - Spring Boot App을 통하여 실행 (localhost:8080에서 확인)